# 15. 3Sum

## Idea
* Sort first
* For index from i to length - 2, use two pointers to check 3 sum

## Time
* O(n^2)

## Space
* O(n)

## Code

```
public class Solution {
    public List<List<Integer>> threeSum(int[] n) {
        List<List<Integer>> res = new ArrayList<>();
        if( n == null || n.length == 0) return res;
        Arrays.sort(n);
        for(int i = 0 ; i< n.length - 2 ; i++){
            if ( i -1 >= 0  && n[i] == n[i-1]) continue;
            int left = i + 1, right = n.length - 1;
            while(left < right){
                int sum = n[i] + n[left] + n[right];
                if( sum == 0 ){
                    res.add(Arrays.asList(n[i],n[left],n[right]));
                    left++;
                    right--;
                    while( left < right && n[left] == n[left-1]) {
                        left++;
                    }
                    while( left < right && n[right] == n[right+1]){
                        right--;
                    } 
                }
                else if ( sum < 0) left++;
                else right--;
            }
        }
        return res;
    }
}
```

# Idea (HashMap)
* Use hashmap to store value and frequency
* Two for loop

## Code 

```
import java.util.*;

class myCode {
    public static void main (String[] args) throws java.lang.Exception {
        int[] test = {-1,0,1,2,-1,-4};
        myCode sol = new myCode();
        List<List<Integer>> res = sol.threeSum(test);
        for(List<Integer> list : res){
            for( Integer i : list ){
                System.out.print(i + ", ");
            }
            System.out.println();
        }
    }
    public List<List<Integer>> threeSum(int[] n){
        Arrays.sort(n);
        List<List<Integer>> res = new ArrayList<>();
        Map<Integer, Integer> map = new HashMap<>();
        for(int i = 0 ; i < n.length; i++){
            if( !map.containsKey(n[i])){
                map.put(n[i],1);
            } else {
                map.put(n[i], map.get(n[i]) + 1 );
            }
        }
        for( int i = 0 ; i < n.length ; i ++){
            for( int j = i + 1 ; j < n.length ; j++){
                int rest = 0 - n[i] - n[j];
                int count = 0;
                if(n[i] == rest) count++;
                if(n[j] == rest) count++;
                if(map.containsKey(rest) && map.get(rest) > count && rest >= n[j]){
                    res.add(Arrays.asList(n[i],n[j],rest));
                }
                while( j < n.length - 1 && n[j] == n[j+1]) j++;    
            }
            while( i < n.length -1 && n[i] == n[i+1] ) i++;
        }
        return res;
    }
}

```

# Follow up ( k sum )

* DP
* ksum[i][j][l]表示前j个元素里面取l个元素之和为i。
* 初始化：ksum[0][j][0] =1(j:0~n)，即前j个元素里面取0个元素使其和为0的方法只有1种，那就是什么都不取
* ksum[i][j][l]=ksum[i][j-1][l]+ksum[i-A[i-1]][j-1][l-1]
* i : sum, j is first j element, l elements that is used to calculate sum 
* 即前j个元素里面取l个元素之和为i由两种情况组成：第一种情况为不包含第i个元素，即前j－1个元素里取l个元素使其和为i，第二种情况为包含第i个元素，即前j－1个元素里取l－1个元素使其和为i-A[i-1]（前提是i-A[i-1]>=0）

## Test 
```
1,2,3  k = 2  target = 3

res[0][0][0] = 1

res[0][1][0] = 1

res[0][2][0] = 1

res[0][3][0] = 1





```

## Code

```
public class Solution {
    /**
     * @param A: an integer array.
     * @param k: a positive integer (k <= length(A))
     * @param target: a integer
     * @return an integer
     */
    public int kSum(int A[], int k, int target) {
        // write your code here
        if(A == null || A.length == 0){
            return 0;
        }

        int n = A.length;
        int[][][] ksum = new int[target + 1][n + 1][k + 1];

        for(int j = 0; j <= n; j++){
            ksum[0][j][0] = 1;
        }

        for(int i = 1; i <= target; i++){
            for(int j = 1; j <= n; j++){
                for(int l = 1; l <= j && l <= k; l++){
                    ksum[i][j][l] = ksum[i][j - 1][l];
                    if(i - A[j - 1] >= 0){
                        ksum[i][j][l] += ksum[i - A[j - 1]][j - 1][l - 1];
                    }
                }
            }
        }

        return ksum[target][n][k];
    }
}

```
